動靜脈血管畸形放射治療

各位巴絲,有親人患左動靜脈血管畸形，曾經出左血， 醫生話個位做唔到手術， 做DSA及血管堵塞術 因為太入都做唔到，只可以做放射冶療 等啲血管自動收縮堵塞條血管。

有沒有巴絲做放射科，知道公立用乜去做， 伽瑪刀定係xray刀，如果去私家做又可以用乜嘢方法？可唔可以用cyber 刀？係咪一樣？

push

輕輕一推

位置呢？

腦內深處, 做唔到手術。剛剛book左私家做放射治療

Via stereotactic radiosurgery using cyber knife

Gamma knife treatment is invasive and requires LA. While cyber knife is non invasive.

治療AVM 所用嘅放射技術系stereotactic radiosurgery
其實用linac 傳統放射治療機 或 cyber knife（貴，精準 因為有skull b 做對位）都一樣得
兩者都係用 高能量MV X-ray 做治療
公立醫院係有得做AVM case 但
以我所知公立醫院暫時係冇cyber knife
如果想做呢個要去私家醫院 暫時最新好似cyber knife M6 (model)